葵涌邨街坊回家被警圍 訓斥：我哋唔係黑警、唔好睇咁多連登

（獨媒特約報導）過去一星期，多區發生堵路示威，其中葵涌邨一連三日發生警民衝突，催淚彈在黑夜中深入屋邨範圍，波及街坊。周四（14日）接近凌晨時份，警方在荃灣一帶執法期間，追截至葵涌邨的天橋，並將數名「街坊 look」人士困在升降機裡，向他們揮動警棍和噴胡椒水。警員搜查後未有拘捕他們，但過程中多番訓斥，指「你要同我記住！我哋唔係黑警！我哋無殺人！我哋無掟人落樓！」、「唔好睇咁多連登！你哋要有獨立思考！」

警方追截的過程被《城大編委》拍攝下來，但警方隨即禁止城大記者繼續採訪，令他們無法監察整個搜查過程。

杰少（化名）是當時其中一名遭受警暴的葵涌邨街坊。事發前，他相約幾個朋友前往大窩口附近食糖水，大夥兒都只是穿著「街坊 look」。正當他們步行返回葵涌邨期間，身後突然有一群人向著同一方向奔跑。原來防暴警正在荃灣追截堵路的示威者，部份更追上來大窩口範圍。

沿路的街坊見狀，也一同走避，欲乘搭升降機上行人天橋返回葵涌邨。怎料，杰少和朋友剛入了升降機，防暴警便趕至，並立即不由分說地向他們揮動警棍和噴胡椒水。他們被困升降機內，無法避開，儘管杰少不斷大叫：「街坊！街坊！」但是警方並沒有理會。

杰少被噴得滿臉都是胡椒水後，眼睛難以睜開。但是仍然有防暴警粗聲地質問：「喺度做乜嘢？係咪堵路？喺荃灣度返嚟呀？」及後，他被防暴警拉出升降機外至一個角落，被命令「踎低」。約10分鐘後，才有警員替他的臉沖水。當晚回家後，杰少的臉和眼睛都非常紅腫，不適得無法入睡，需休息一整天後才漸漸緩和。

另一位男街坊，警察質問為何要跑時，「口快快」地回答：「見到有狗跑過嚟，我咪跑囉！」防暴警聽罷自己被稱呼作「狗」，立即兇惡地罵：「你講咩啊你？」

杰少的印象中，大部份防暴警態度都不是太差，但唯獨是其中一位情緒失控，向在場者說：「你要同我記住！我哋唔係黑警！我哋無殺人！我哋無掟人落樓！」、「唔好睇咁多連登！你哋要有獨立思考！」

另一個防暴警聽到這番說話，便問在場的街坊：「你覺得我哋係咪黑警？」不過沒有人回答。剛才那個態度特別差的警察，又再度開腔：「梁天琦都要入去踎6年，你哋都唔會爭幾遠！」、「你哋自己諗吓啦！堵路好好玩咩？」

警方又命令所有街坊將所有個人物品攤在地上，以作搜查。整個過程耗時約半小時，每當發現一個普通口罩或一對手套，也要質問一番。

最終，警方沒有在杰少和他的朋友身上發現任何違規物品，便予以放行。據區議員黃潤達的消息，當晚另有10名街坊在葵涌邨範圍被捕，至周五（15日）晚上約9時半獲保釋候查。同參選區議會「葵涌邨南」選區的還有民建聯李宏峯和獨立候選人張靜馨。

杰少形容，當晚警察對街坊的態度「好似嚴刑拷問咁」，令他親身感受到警方可以為所欲為。他又認為，警察向他們的訓話都是「廢話」、「無意思」，問他覺得自己是否「黑警」，只是「自high」的行為，「都係想我答佢唔係啫！」

記者：黎彩燕

此地無銀三百兩

親身示範 認真唔話得

傻撚左以為得連登先係咁
方丈報都屌埋你地一份呀
有無眼睇

721我睇撚住live喎
811 831睇哂片
關連登咩事

阿SIR好介意連登

但你地濫權濫捕知法犯法過度武力係鐵一般事實

狗

食左誠實豆沙包咁

應該要睇多啲連登，包括黑警

親身示範我係黑警我大晒

你哋班仆街冚家剷喺黑警，又殺人又強姦，我哋全部獨立思考同邏輯分析對高過你班毅進仔

呀sir 做野唔使你教

「口快快」地回答：「見到有狗跑過嚟，我咪跑囉！」

都幾肯定往後廿年班警甴都搣唔甩狗呢個稱呼

咁問人即係已經動搖

大家見到有人捉落單手足，應唔應該擸架生落街救人

一路打鳩人一路自稱唔係黑警
真係好撚有說服力

警察係狗深入民心

梁天琦都要入去踎6年，你哋都唔會爭幾遠！
岩呀 不過係同你班狗講 記唔記邊個朱SIR呀

如果我係個o靚仔一定嚇到大大聲話 阿sir唔係黑警 阿sir冇dum人落樓 催淚彈冇二噁英 警嫂冇3p

明明香討先係革命基地

其中一位情緒失控，向在場者說：「你要同我記住！我哋唔係黑警！我哋無殺人！我哋無掟人落樓！」、「唔好睇咁多連登！你哋要有獨立思考！」

另一個防暴警聽到這番說話，便問在場的街坊：「你覺得我哋係咪黑警？」不過沒有人回答。

比你地用武器圍住，點敢答係

衰撚過ISIS

問得出都戇鳩
黑唔黑係全香港人心入面得出嘅結論 同埋咁多事實證明
咁講就想洗白

「唔好睇咁多連登！你哋要有獨立思考！」
呢句佢講啱
而家連登咁多五毛帶風向

謊言豆沙包

係呀因為你地係殺人犯係恐怖分子呀嘛

****眾籌****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先64%, 仲要大家支持)

第五期民調結果POST
(new)
第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，咁危難時刻下我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做，行得通就全力去做)

冇俾人打真係好彩

攞棍打完你之後同你講我唔係黑警

黑警都睇連登呀原來
黑警生仔無屎忽

支持香港警察

警: 我係唔係黑警

「唔好上咁多 高登/連登 」＜——— 呢句以前成日係 高登/連登 見到

乜連登唔係不嬲支持警察架咩

吞槍自殺

即係其他係黑警，有掉人/協助黑社會落街

亂打人話自己唔係黑警,CLS

一路恐嚇一路話自己唔係黑警

721咁撚黑都唔係？
殺人犯

啱 唔係黑警係isis

mon post狗自己睇得最多

我地獨立思考完之後覺得你係狗係黑警

叫d 黑警上少d成人台，露少j先啦

因為要人去連登刷好評

Mon po狗

痴左線

不過一定有掟人落樓dllm

喂mon post狗
你今晚死全家

咁姐係有強姦

證明佢地有派三毛上連登

親 別忘了幫我們打個五星好評

向街坊施暴仲要問人自己係咪黑
On9

市民點諗使撚你教?

你哋要有獨立思考！
由班黑警講出嚟零舍好笑

鬼拍後尾枕

咁樣即係證明班狗係社會俾人杯得好勁

街坊落街宵夜注意事項

就係有獨立思考先屌柒班黑狗

今時今日正常人
就算唔睇連登都好難唔知你地係黑警喎

收撚皮 亂鳩咁叫 亂鳩咁射 亂鳩咁打人

係度扮唔係黑警 收皮啦警狗

我睇直播 睇到無人都放tg
槍槍打頭 點屈手

死黑警

Mon post 狗記住同你班食屎狗同事講

香港痴線佬：黑警

佢地無講錯，佢地唔係黑警。

係垃圾，曱甴，黑object。。。。

721 811 831 仲有無數次親身現場遊行

如果你地唔係黑警

咁一係你地係畜牲 一係狗

是但一樣

「見到有狗跑過嚟，我咪跑囉！」

毅進仔又係到吠吠吠

佢話唔係就唔係咩屌佢老母

已經叫慣左狗屋叫唔返警署

另一位男街坊，警察質問為何要跑時，「口快快」地回答：「見到有狗跑過嚟，我咪跑囉！」

無啦啦圍人 仲要用警棍胡椒噴霧話自己唔係黑警

陰公豬囉

屌你老母臭閪啦垃圾狗甴
黑警啊

點止黑警
已經係進化到武裝恐怖份子

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

街坊親身體驗，唔使睇都親身證實

連登幾時叫你地黑警，叫開曱甴/object

德國記者：係衰撚過isis呀屌你

阿Sir Mon緊post

真係唔好上咁多連登

因為全世界都屌緊香港黑警
話緊你mon post狗

唔係黑警，係強姦犯。

話佢地係黑警係獨思考完的結果

呀蛇睇黎俾連登仔日日屌mon post 狗屌到谷住谷住

佢地要多一個稱號25仔
背叛香港人

親自演繹
毅進狗果然係On9無智慧

班狗介意連登，所以放大量鬼入嚟分化

揮動警棍和噴胡椒水，搜查後未有拘捕他們
打完人話自己唔係黑警，但行動又證明係WTF?

白衫同藍衫玩sm
印象深刻

另一位男街坊，警察質問為何要跑時，「口快快」地回答：「見到有狗跑過嚟，我咪跑囉！」防暴警聽罷自己被稱呼作「狗」，立即兇惡地罵：「你講咩啊你？」

呢位男街坊想被自殺?

因為佢個仔都睇連登

綁架咁撚樣

明顯係阿蛇自己太沈迷mon連登
受迫害妄想症

唔好睇咁多連登！

同意佢地唔係黑警

係黑狗

一邊用棍打你，一邊同你講佢唔係黑警。

天知 地知 你知 我知 單眼佬都知啦
含七警犬

淨係睇fb你都夠死啦
全世界都知你鳩嚟
連登只不過係相對極端D

Mon post 狗 唔好睇咁多連登

黑警 狗 殺人犯

天地有正氣
老衲冇食狗肉
張柏芝冇拍淫照
牙蛇唔係黑警

唔係就快撚啲篤灰啦

怪就怪政府唔開獨立調查

死黑警

d狗應該好嬲，日日出街見班狗比人吊，真心爽

mon post狗思覺失調

以為淨係連登話你咩 個名臭撚到全世界都知啦 收皮啦國際老鼠

仆街啦
我個fd比你追L三條街啊，diu你老母。

黑警我知你睇緊

屌你老母

口都講到出來其實好所意比人叫殺人犯

但你班仆街真係殺人犯啊嗎

／／唔好睇咁多連登！你哋要有獨立思考！／／

講得又幾啱啵～

打完人之後話唔係黑警

乜撚野大夥兒

ACTION SPEAKS LOUDER THAN WORDS
真心建議
如果你唔係黑警，就做多啲正確嘅執法行為出嚟，
俾市民大眾睇到，挽回市民對你嘅信心，
挽回警隊嘅聲譽！
呢啲係需要時間去証明嘅，建議你地最好就即刻做

三萬個弱智

全部反話就啱架啦

笑一笑

認同，連登咁戇鳩上少d

咁睇得起自己仲配用個警字你地狗黎咋

好矛盾喎，阿蛇

有獨立思考就個個都知你地係黑警，係污糟野啦

要呃人，首先要呃到自己

唔好睇咁多連登係真
不過一日係狗 一世都係狗

拎撚住枝警棍問人覺唔覺佢係黑警 答係就一棍打埋去 需要自我安慰 拎人認同到咁既地步

有獨立思考先覺得你地係黑警
冇既做左藍屍啦

仆街口你乜都要管呀 新疆呀？

葵涌邨

證明非黑警個班真心驚，要係自己環頭咁大聲講自己無辜，就係驚市民開花燒死自己

恐怖分子攞支槍指住人問自己係咪恐怖分子

證明佢地壓力指數已到頂

唔怪得連登咁多分化撚啦

佢自己成日睇，見個個post 都屌緊狗先有感而發

此地。。。。。

不過沒有人回答。

真係癲哂成班傻仔咁介意人地點講做咩

mon post 狗

唯獨是冇話自己冇強姦

通常心虛先會咁講，認真

好鬼好笑

你唔望我點知我望你？

你唔睇連登點知連登話你黑警？

唔係喎，黑警好似係肥媽叫。

全世界都知你地失控啦
建議你班狗都唔好睇咁多連登
驚你地真係吞槍
唔岩咁 睇下twitter啦
因為得片同相加英文
你地睇唔明英文可能以為人地讚緊你地呢

Mon post mon到痴撚左線

黑警自己唔睇連登又點知連登有人嗌佢地黑警喎

//其中一位情緒失控，向在場者說：「你要同我記住！我哋唔係黑警！我哋無殺人！我哋無掟人落樓！」、「唔好睇咁多連登！你哋要有獨立思考！」//

理性人士應該說：「大家記住！佢哋唔係黑警！佢哋殺人！佢哋掟人落樓！」、「一定要睇多啲連登！佢哋有獨立思考！」

前日扮好市民街坊留喺平台....
吹水果陣順口同隔離街坊講「咦果邊都有狗喎」

街坊：「你做乜咁大聲?」

狗：....... (尷尬樣)

其實有幾多人真係會睇連登

想問啲狗仔唔睇連登睇乜嘢？
Fb咪一樣圍剿你! Twitter IG 咪又係屌緊你
你四面楚歌你知唔知呀?
你都唔好成日睇大公報，文匯報，South China, cctvb!

班狗有咩獨自思考

[/quote]

咪姐係丁蟹
自已支槍瞄住人個頭瞄住人心臟黎射，重係到話自已唔係殺人犯

笑死
我成家冇上連登，睇新聞睇fb都知啦
當啲人傻架咩

做乜撚

笑死

下次搵手足同佢講
話我睇方向報
方向報都話你哋喎

搞分化

佢自己冇殺過人冇掟過人落樓je，佢d同袍有呀嘛

咁我應該睇咩，真係好想知，tvb大公民匯點？

都精神分裂ge，做完仆街野又唔認，走去怪連登?

證明佢地成日mon post見到自己俾人閙

唔好上連登，唔好裝tg，唔好睇now, cable, 立場，唔好睇蘋果
我地射催淚彈你地要企定

冇人話過睇連登 睇新聞媒體唔撚得？

拎枝槍出黎問人
我係咪黑警
我係咪黑警呀你話？

乜呀蛇咁驚連登

咁你有無抄低佢個名同PI先 唔係點讚

一話係黑警佢弱小心靈會受傷
然後告鳩你襲警

同黑警講
連登唔係正式名

mon po sir午安！
食咗狗糧未？

哦～

咁你地真係黑警

完全變撚咗共產黨交咁，用親身試範但把口就話自己唔係

推

平時講慣咗，一時三刻好難轉

有冇mon post狗睇緊

on9

獨立思考都可以得出結論架

佢連自己係黑警都唔知
鳩噴胡椒噴霧

Mon po sir 唔好睇咁多連登啦

黑警係我地仇人

都痴痴地線
伙記殺左人唔同話你知咩
冇殺人係你冇殺ja

It's not who you are underneath, it's what you do that defines you.

你估無連登你地就唔係黑警咩？

呀蛇唔係黑警！呀蛇無殺人！呀蛇無掟人落樓！

睇少啲連登！睇多啲（面）書，咁就有獨立思考喇！

此地無銀
咁即係一定有殺到人

係輪姦

保守估計坐終身

淨係即場揮動警棍和噴胡椒水己經係la

Sir 乜9呀

咁邊個係呀？ sir

喂mon post 狗嬲豬牙？

此地無銀咁啵

答‘係’會點 ？

無名無number 點留5*好評

佢咁低級緊係無，但黑警有咁多豬隊友，又有中共，殺左人佢哋一齊咩上身。

向他們揮動警棍和噴胡椒水，警員：我哋唔係黑警！ 打人之後話自己係好人

係殺人犯

自己班狗做左d咩都唔知

講野講好啲得唔得

獨立思考完咪知你地手法有幾仆街囉
唔叫你地黑警叫咩啊
利申 邨民 幾晚都tg放題

沒有否認輪姦

我就真係想知如果我當場表示係撐警藍絲又會係點

例如...

驚: "講! 你覺唔覺得我地係黑警?"
: "點會呢阿sir, 你地日日做野咁辛苦大家都有眼見, 連登嗰班係人都知係傻仔黎, 理佢托柒咩"

口講一套，做亦一套

毅進仔冇野輸

我都信香港警察係冇殺人但我相信黑警係有殺人

cls

無啦啦噴到人地一面胡椒噴霧跟住話自己唔係黑警

你拎住槍問人，你想人點答？

係咪佢自己睇得多，好似話緊自己

另一個防暴警聽到這番說話，便問在場的街坊：「你覺得我哋係咪黑警？」不過沒有人回答。

d街坊好撚有良心同誠實
係呢個情況都絕對唔會扲住良心講大話背叛香港人

下次同佢地講
多謝 阿sir 721擊退元朗恐怖份子 831係太子保護市民 呢幾個月都冇打死人冇推人落樓

黑狗話你啊，仲睇連登，睇好你老婆仔女先啦

係唔係都向人噴胡椒噴霧已經配警狗呢個名啦

改唔到口

「星期日18區開花行動」「超級大春袋」博彩稅

咁佢啱，上得連登多只會識得西瓜靠大邊

人唔笑狗都吠

唔想比人話黑警
就麻煩跟規矩做野同埋控制好自己情緒

打完人之後話 我係好人黎架

叫慣狗屋 想叫曱甴屋都改唔到口

證明幾多mon post狗
甚至有份帶風向

睇人Share d 片都係D "非黑警" 一追到入Lift 就幾棍扑落去....有個仲拔埋支Glock1X 出黎......

請問如果真街坊遇著呢D 失控狗係咪應該慢慢行.......
定係即刻舉高雙手等搜身....??

11.18黎明行動文宣不足啊
幫手推到文宣組見到

記憶中好耐之前已經會有人用叫警甴做狗啦

如果我答佢
「你無啫，你班伙記有呀嘛！」

係咪同送頭無分別

葵涌邨街坊回家被警圍 訓斥：我哋唔係黑警、係死黑警

你冇掟人落樓唔代表你同事冇
不過你同事係黑警 你都係黑警

睇黎佢地真係好介意
咁就繼續

黑警

原來佢地係咁催眠自己

[突發] 港大、浸大路障比"人"清緊

剛剛

見到有狗..呀唔係..見到有黑..呀唔係..見到毅..呀唔係..見到有牌...呀~~我唔識講呀

笑

訓左幾耐先會唔知全世界都叫緊佢地做黑警/狗

關連登撚事
個黑警咪又係連登班波狗

佢地應該好多謝你
因為我地知道佢地有禮貌啦

棍同佩槍去証明無罪，笑死人咩

就係有獨立思考先知依家差佬無法無天

盲腸

同你一樣，呢個係佢地嘅計謀黎，細單小事就話自己係好人黎，你係暴動罪 襲警呢啲就被人打到仆街

與黑社會合作
看守屯門雞廁所
護送打人藍絲
插贓嫁禍
多次被斷正講大話屈示威者
射眼唔認數
鳩拉濫捕

路過近距離噴胡椒
亂棍打人
近距離開槍掃射
實彈射不對等武力人士

打基督徒
水炮射清真寺

侵犯記者，阻礙拍攝

犯一單已經係黑警，更何況有咁撚多單

班狗真係狗
就算無上連登
係自己屋企附近比人打點計條數

問在場的街坊：「你覺得我哋係咪黑警？」不過沒有人回答。

冇人出聲
係咪黑警 大家心撚照啦

美國官媒要你投票呀！冇理由投輸俾班三毛！

即係認有非禮，強姦，偷野，插贓，私刑啦

On9

Sir你老母 人地叫你曱甴你就叫人呀sir 犯鳩賤

Sir你老母

On99

睇黎佢地好介意人地話佢係狗

屌你老母3萬隻都係黑警！黑警死全家

爛仔到咁
都唔係黑警

除左智力有問題
心理都有問題

全部野有哂片有哂人證明

日日成班癲佬咁都有得話唔黑

自己話自己黑警

終於由毒果變連登

佢地真係當連登係大台

肯定係mon po狗嚟

我老母都開始叫佢地做狗 俾我洗得腦多

自我催眠 佢地應該都痴哂線架喇

之後叫“唔係黑警嗰幾個”

亂咁追打路人之後話自己唔係狗唔係黑警

有無醬油

答佢:係咪要聽真話先

笑左囉，EQ好低呀

【K Kwong請入】救香港人

街坊都俾你用枝槍指住 你話乜咪乜囉

first rule of politics

仲叫人獨立思考

你唔掉人落樓，唔代表其他人無，唔代表扮香港警察嘅大陸軍警無，唔代表你可以置身事外，
因為你係制服團隊。
因為你無number
呢家就當全部人有做過。
咁中意送中啊嘛，
證明自己無做過，無掉人落樓，無強姦，無雞姦，無殺人

SIR乜撚

連登都只係個網上討論區，冇法律認受性
台灣政府就講明啦

點解釋2千幾條屍

自然死亡？

垃圾黑警

我老母都係

另一位男街坊，警察質問為何要跑時，「口快快」地回答：「見到有狗跑過嚟，我咪跑囉！」防暴警聽罷自己被稱呼作「狗」，立即兇惡地罵：「你講咩啊你？」

啲屋企人唔睇連登， 齋睇其他新聞都知班狗係癲左， 洗鬼連登講

唔推唔得

即時變烈士

==

記住 香港獨立

我哋無殺人！我哋無掟人落樓

即係有強姦雞姦？

似係自我催眠咁
可能佢內心好多壓抑

咁熟口面
通常做過先咁講

講左五個月大話......明哂

呢隻狗無殺人無強姦唔代表同事無
打街坊已經仆街犯法啦
朱經緯警司都要坐
班狗睇住黎

親自示範黑警無腦

大陸人心態只得把聲，
唔會以理服人。

用槍指住人問人佢係咪好惡呀? 講呀
你夠種咪除晒裝備行出黎囉賤種

依家唔使上連登都知到佢哋喺黑警

Mon po狗聽住，你地撚樣又殺人又掟人落樓狗，你地係殺人犯，你老婆係水炮車，你地班撚樣生仔冇屎忽，生女就做雞

講反話講得太多 潛意識大叫出黎 搵人認同佢

殺人我都信唔係你地做，因為你地未夠班，做野唔收得咁密

葵涌邨不嬲多野狗

一齊講 黑警冇強姦掟人落樓 六四冇死過人

無做呢d野就唔係黑警？
全世界都睇到晒你地做過既野

[Twitter戰線]Twitter五毛開始幫PLA洗地

咁都講得出自己唔係黑警